FA表明身份仍被捕 兩速龍稱「聽不到」

節錄

FA表明身份仍被捕 兩速龍稱「聽不到」

警員林上嵐

【8.31暴動案】

【本報訊】去年8月31日港島區遊行演變成警民衝突，在銅鑼灣被捕的七人被控暴動罪。辯方昨日播放案發新聞片段，顯示案中其中一名被告被速龍撲倒後高呼「我係first-aider」、旁觀人士亦提醒警員謂「急救員嚟㗎」。惟拘捕被告的兩名速龍均聲稱現場沒聽到有人自稱急救員，另外一名速龍則確認曾依被告要求幫他取出哮喘藥。

反恐特勤隊警員張子杰供稱，當日協助同袍在珠城大廈捉住一名黑衣男、即本案首被告陳佐豪（25歲）。張去年10月為事件錄口供，開審前數周補錄新供詞，將案發地點「怡和街」改成「百德新街」，另將「皇室堡」改成「翡翠明珠廣場」，他解釋因對地點完全不熟悉，「其後有刑事部嘅同事問我，係咪地址上有些少出錯」才知悉有誤。

庭上播片「聽到類似聲音」

辯方又播放新聞片段，顯。。。。。。。。。

被三名速龍制服的首被告多次高呼「我係first-aider」等語句。張昨指現場沒聽到，而庭上播片則「聽到類似聲音」。張稱：「你出現喺現場，着到咁嘅樣，你話你係first-aid，我都唔相信你係啦！」他對警方搜出首被告有六卷繃帶、生理鹽水等物品一概不知。

同日在灣仔拘捕社工陳虹秀、。。。。。。。。。。，但沒留意他身上是否有其他急救用品。審訊周五續。

案件編號：DCCC9/20

===========

蓄意扮聾
蓄聾

蓄意扮聾
蓄聾

兩條蟲聾, 乜都聽唔到,

耳仔包到咁點聽jack